[月供股票] 2020年1月(1) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。
或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供心法：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

會員巴整既2019統計已放#1

大多數受訪者選擇以中銀月供，其次是致富證券，已經佔總調查的8成。

點解仲有中銀！！！

LM

@日

因為有惠康卷送
供1年3:1分, 2年1:1分

覆返上個post嗰位巴打
唔買匯豐因為唔見得佢會有起色
息率今日可能吸引 但有賺息蝕價嘅可能

其他港股冇意見 主觀覺得恆指今日嘅位置唔高又唔低 想做淡可以留意日巴

因為財經台既手足都唔會同小便宜作對

睇淡3同823既人正正係有長遠目光

你講未來一兩年 當然仲有人用煤氣啦 但十年後 廿年後呢？ 用電既人必然愈來愈多

而商場 呢一刻電商都未嚴重打擊到商場
但十年後 廿年後呢？ 電商必定愈做愈大 愈來愈多花款 用電商唔用實體店既人口必然愈來愈多

時間根本係呢兩隻股既敵人 短視先鍾意呢兩隻股

日巴辛苦晒

823已沽清換馬, 3號上返15.5左右都差唔多時候

「面對內地近年電商發展成風，領展的物業會否受到影響仍然是未知知數」

又copy d唔copy d

如果將唔同證卷商既倉轉去同一間銀行 係咪會2個倉group番埋同一個倉？

睇淡香港既人正正係有長遠目光

你講未來一兩年 當然仲有中國人注資香港啦 但十年後 廿年後呢？ 有錢香港嘅人必然愈走愈多

呢一刻未嚴重打擊到市場
但十年後 廿年後呢？ 泡沫必定愈做愈大 愈來愈多手段 財團用大陸人唔用香港人既數量必然愈來愈多

中國根本係呢個地方既敵人 短視先鍾意呢個中國

多左人供6同1113

如果每個月供3萬，致富定中銀抵d??

要睇下你供幾多隻

其實話電商取代零售係岩一半錯一半

引用大陸術語係「新電商」，即係offline就display同體驗，但online訂貨同送貨

所以與其話取代不如話提高樓面嘅增值服務而唔當貨倉

不過日巴岩嘅一點就係要提長時間領展會唔會做呢啲，定只係普通run商場咁。如果係，咁領展嘅商場就會好似而家啲格仔鋪咁比人感覺好cheap

無人供1

有不過少

新post

操作正確 屌他媽823 恆指升咁多 佢升都唔升下 浪費時間

就算823點積極求變
都改變唔到比電商愈搶愈多市場份額
問題係搶得多定少

如果823 自己做online shop呢?

而家已經好多野有online shop

煽動他人短炒, 拉

主席教我地的 要拉 拉佢

下隻買咩好 主席
想過肥年

應該短炒邊隻

823 要搞既話咪迫d租客俾貨佢個online shop, 美其名係幫d租客搞埋online shop囉，對小商戶黎講，搞online shop成本太大，但823 俾平台佢就慳水慳力(當然濕貨比較難搞)

問題係咁做對租戶門面生意有咩影響就真係要做評估。

823 搞online shop係同自己本業搞對立

online shop 網上買+送到屋企門口
如果搞得成 根本就唔洗要商場鋪
要個貨倉加運輸就夠

所以starman先話棄823 轉貨倉REIT/物流股

年幾之前 當時823仲係大升勢 個個唱好
我都堅持睇淡 而家時間證明左一切

表面上係咁，但另一角度睇，消費無少到，野就點都要買，問題係用咩平台買，用咩平台都好823抽既就係租。

即係誠哥咁，759, 日本城咁，舖當然重要，但另一方面都有搞網購生意，正常網店無左店面係平到，但網上買都無平過…

其他野我唔敢講，但買餸都網購既人即係平時唔煮飯既人

咁1821 點睇?

無錯 肉類/蔬果類/海產類.....
網購就已經無辦法保證到新鮮同品質呢個問題

你收左工,街市都就收爐賣剩蔗
唔好追求新鮮同品質
平就得啦, 香港地慳錢買樓

2018年10月 最高價77.5，唔計收息都仲賺緊
跟你做short就仆得街喇

時間會證明日巴係岩既。
一隻收息股咁低息 增長又唔及以前咁勁 搵鬼買咩

有意思

我見到沈大師身影出現

冇錯
煮開飯就明白自己親身買的重要性

香港人好有錢......
好多都追求品質

誠哥忠實fans
捱到正數

你講呢度?
呢度係既

遲下有時間計埋其他股票先

做咩要咁擔心823，網購一日做唔到十幾蚊免運,1小時內送到,其實好難可以取代到823堆屋邨商場。
屋邨商場係賣民生、生活雜貨、比人食野用,佢就係比人返屋企經過順便去補給,星期六日放假出去食野,買埋野返屋企咁。屋企D野用哂冇存貨狗沖去買,幾個字來回咁。
823 增長放緩係可以預視,一來佢已經加左好多,二來經濟環境問題。
不過睇823 成日加到頂就賣比人又賣走垃圾場,開始入手商用,環球資產,資產多元化， 其實唔排除佢仲會唔會玩埋其他收租產業。
暫時來講佢個管理層係比到人信心長期持有

823咁低息係因為佢個A rating
佢既equity最少都同BBB+bond差唔多穩陣
仲要有step up息
全球減息下3.5%一定係underpriced

無錯
日巴係on9 ,係垃圾

有錢,生活冇負擔既有幾何會去823 果埋屋邨商場

無錯，日巴正on9仔

2020年開始 #1換哂日巴D淡文啦
見佢日日copy & paste淡文好辛苦
要打開desktop 記事本 領展.txt copy

我專登check左2018年10月9號, 呢隻妖股收市價係乜
係70.6, 現價係81.7, 時間的確證明左一切, 呢隻妖怪出現負跌幅

policy risk太大

我買2800算
2800都無人用,我切jj

香港玩撚完仲買2800

隻隻收息都仆哂街 得270死唔去

In 2800 we 7

lm

取代唔到*
合作*
好多錯字 sorry all bro

呢一年正回報既只有270

一路升先岩

靜靜地贏唔得嘅?
依家弓蛇都唱好埋270 遲下又一大班人衝入黎買
利申:無買

攻:東江水
防:盈富基金
收息:HKT

睇月供PO 熱門吹奏no.
就輕鬆砌到個攻防組合
傻仔先出去開PO又問大貓收息好唔好/邊隻no有前景

新手想問下
碎股要點樣放出去?
我買碎股買到夠一手既話
可唔可以當一手咁交易?
定係都係當碎股去睇?
實際價錢同成交數目會差幾多?
唔該哂

最快咪 碎股沽出市場價
我埋3仔都係咁沽

支持靜靜贏。平時講下鳩野咪算囉

最近主席一唔開市就好正常

短炒呢？

短炒2800

馬雲講網購之後就係新零售 即係線上同線下嘅結合 其實有好多online shopping 係做唔到 會被取代嘅只有supermarket
一個商場唔係得一個功能 係提供成個package嘅服務/體驗 我覺得冇話邊個取代邊個 網購只係提供一個另一個途徑去消費

人係有社交需要
真係全民毒撚唔出街咩

今日跌幾多

社交係社交
購物係購物
其實網商係節省時間

日巴：823 drop to 0

我覺得香港最取代唔到就係超市，名牌 奢侈品反而就可以，屋邨商場就係樓下，十分鐘都去到，又可以揀貨，好過比人送上門有爛要退貨
香港對比其他國家個生活圈其實好細，住政府樓既行幾分鐘就到商場買到生活用品，而且屋又細放唔到多野，好難一次過網購大量野放係屋企 。

支持

我係神洲住
其實唔多買野會爛
因為外賣仔比人投訴會扣分
會無左份工 唔似香港濕鳩送貨仔
我平時想煮菜 我收就會落單
我返到去就送到
香港有部分區域都唔方便
其實實有得做

823今日升定跌

即入貨

唔同既係呢到係香港，間超市驚個送貨仔唔做多d近年d低下層工種好L串，唔做好易揾到第2份更高人工既工…

月供5號

唔爛係指生果同菜？
有冇諗過點解唔爛？

我覺得大陸送外賣個d app背後有套blacklist
只要比人投訴過幾多次之後全行都知，永不錄用咁

港政咪幫你地輸入專才

我買超市野 1 pack pack 包好哂
唔明你講咩
我買開個個外賣仔次次都係佢
我不時會比貼士佢

係有外賣仔做到極致有1/2萬人工
我請人做清潔都係4000

呢d工開始由南亞人做
d專才係去晒做譚仔架

港府纜炒大計
相當有趣

大陸外賣app仲係燒錢階段
到最後死淨邊個就係贏家
之後外賣仔人工同用家費用應該會調整

823勁假時段爆升

又升啦 唔玩了

佢地行能者多勞
點同香港壓迫式工作

能者多勞都變相令到人好似機械人咁不斷工作換取收入
換到錢但時間人生同青春

咁點解呢個行業係外國無大6發展得咁快?

好似台灣咁，d人係上網check d舖係邊，然後自己揸電單車去，而唔係用app叫人送到。

作為用家
如果叫app時間成本加錢，平過自己出去買
當然會揀app

我用家咪同你講左
我6:00 order 6:30收到貨
我仲有時間煮
自己買一來一點都7點
又會成日買左一大堆野

外國自由主義既人
邊會似大陸人咁做
外國半個月就叫加人工擺工啦

都係同一個謬誤啦 唔會死/關門大吉 但好殘 咁又有咩用？

零售個餅都係一樣咁大啦 但而家多左人爭食

原本未有科技 商場賺足100% 利潤
但今日可能己經分左10% 利潤出去
再過幾年再 分到30%出去
再過十年 到時可能接近50%利潤都係電商食左

多隻香爐多隻鬼 而家無啦啦個市場比人瓜分都講到無事發生咁

台仔都咁L串架咩
但我d同事會主動揾我R加人工既，多數係大6黎果班…

月供股票都跑贏唔到2800

其實絕大多數人都係咁，你並不孤單

我同緊啤講緊
其實係大陸會燒錢做呢d野
台灣冇得燒錢咁做
一齊擁抱大灣區

老闆？

低入高放 不高追

分店經理

呢度啲人好少供權重股 700, 1299, 2318等等

結果個市一發力上就追唔到

聽日計下年頭到年尾月供回報VS 2800先

如果唔係點會有主席名言：月供=做點心

其實加邊個無咩問題
係做野既態度
我都有個港豬手下 同台仔手下
我都去加大陸個個都唔加個兩條蛋散
我叫佢兩個做少少野都 推我
我都考慮緊幫佢地搵份新工

我果行又難定義做得好唔好，我又係一個9hea既狗頭經理，所以同職位既人工就一9樣就算，費事我自己都記唔到d同事幾錢人工

因為難定義做得好唔好，所以俾佢地知道邊個人工高幾百，邊個低幾百，就會玩兵變，仲煩到我

823升乜

月供最緊簡單，不死組合50%2822 50%2800
訓住贏

好期待 2/1拆細 點心爭住入

岩岩先上番2020希望再跌

又話經濟攬炒
升到咁

你公司都未炒你

所以經濟都仲頂到

咁就要睇你買左咩喇

2000

升返150點

留名學嘢

我係呢度學左做定期

供5=倒錢落海

Why

大家對3085點睇

2800+2822 門神組合

佢盈利唔得, 賺錢嘅地區只有東南亞呢邊, 咁不如買11啦, 唔洗畀其他區拖
呢隻堪稱愈供愈跌嘅代表

連燈仔最愛既823 3都拉落左
最憎既5仔 係時候爆上

恒指就係咁多呢啲垃圾拖累 先搞到遲遲未破頂

有冇人中銀外匯兌唔返港幣？
頭先想日元想兌返港幣
可動用餘額係零
但帳面餘額仲有錢

打去問

新手一問
其實月供嘅碎股第日會唔會好難放

你用邊間先？

想用致富/中銀

中銀可以用市價同你收返 不過手續費當正股唔夠一手咁收你
致富放碎股 就建議打去總行問下價錢先 然後再掛盤 通常會比市價平幾格

依家入7500係咪好穩

麵神有版你睇

呢到好似好少人供恒生？

唔該師兄

呢度啲大戶直接買

日巴已成月供po沒事兒

好似係郭董段字黎

屌

新一年決定供美股etf算
hk股好廢

823 82.2死唔穿

加強供美股
vti +7%

直接買一手唔使供，已經溝到161蚊

我買6823仲好

郭董成日出現係月供post 睇到識背

慢慢等佢跌

衰貪心掛11蚊，點知穿唔到

1997

未升=大芋未入夠貨 要壓下個價

抵屌 升穿285企穩咪止蝕囉 利申已入

少左d

少左fd

唔明？

供得太少$
可以玩多d

由佢去喇最好繼續揸
等下份業績恥笑佢

聽日收市不如大家貼下個倉2019年有咩成續

0868
不枉我 8 蚊供到依家

-36.8%

我d貨終於開始轉虧為盈

大家有無興趣睇下

有，歡迎自貼

周期股黎姐

由蝕幾千到差唔多開始平手....蝕最多暫時都係隻3仔 不過我依然會長揸

2020繼續堅持🤟🏿

諗緊
分開供幾隻或者供一隻voo

日巴:煤氣蝕錢

除夕黨鐵通宵服務 又賺一筆

正數盈利全收美股支持

煤氣之前跌到14個幾我都揸得好安心
不過已經無錢溝貨了

我港女負
美女40%
同康士月供3個月 54% 平左倉

未來有3個商場開幕

日巴呢條友愈吹我地愈要買
我地輸咪輸最多幾皮十幾皮
人地中煤老闆唔洗跑數咩
番工日日HEA過年咩
公司蝕錢做唔掂都要我地理
我地唔洗番工咩

主席 月供短炒3仔 得唔得？

主席好耐無吹奏66

仍然未習慣

已經唔係昔日既佢 全盛時代既主席已消失 信徒都離佢而去。
I巴 你走喇

上面果張係月供，六月果陣聽日巴指示放曬3，823

下面果張係下半年轉一手手買 939， 2588， 1299， 435 同埋抽IPO 。 現倉得返2588 435 同埋留俾個孫嘅一手煤氣

短炒倉都可以貼咁我都黎

2038 & 3313 後者未賣

聽主席話一定無死

好多大戶 供一期等於我供一年

供緊2 3 5 11 12 66 823
收息ok既

咁睇8仔個AI 回報率都唔差唔

好多高手 個個都大戶黎

今年6月開始供
供過17.9既3同99既823
唔聽日巴既後果

823今日回購20萬

幾時先6000萬

師兄你供得好散
同埋竟然唔供埋2800

證明貴 買少少算

屌那星個個咁有錢
唔洗番工啦

成功愛股之一

每個月keep住月供供1雞野睇下去到明年今日咩效果先

2018年

2019年

現時組合
823 - $11K per month
3140 - 700 share per 4 month

2020年展望
823 - $11K per month (不變)
3140 - 900 share per 4 month (加供)
各位兄弟賺多D

地產股2020睇好邊個

供左差不多四年

日巴又要出黎了
btw巴打好勁

都係呢度鳩睇鳩揀
自己長遠唔睇好大陸同銀行股所以無

12

呢度好怪，供多過2年的巴打就會潛水

供左年半

講成兩年都係講一樣既野，會悶

因為已經成為生活日部分，好似比家用甘，所以唔會日日睇市，小上黎都正常

我都係 番工要做野
唔得閒上連登

點解要分開入

3140手動？

個個都咁勁 我下年開始每個月一皮2800算了

係

龔蛇又贏

778

日巴嬲豬了
不過你用兩隻你指嘅過氣股黎比六隻唔同行業嘅股票
會唔會唔公平

2018年9月開始供

3140 我諗緊開唔開始儲…

股神

三年後係2023年

你地講到呢兩隻係神股 永遠不死 無死角咁喎 唔準唱淡
我用啲平凡普通股票比 有咩唔公平?

好似成交量好細 買3140不如供美股

就係諗緊買3140/致富/ib/ft…

3140不如VOO

#104 係中國住個位巴打都分享左 網購外送係幾咁快靚正

未有美股戶口，其實邊個好用?

3140管理費係0.18%，而VOO就0.03%
因為我無買開美股所以先揀3140

3140個息率仲要比VOO差（己扣稅）

認真了
不過講真三年後個post啲人應該都唔同哂
到時邊個贏邊個輸都無人理了

之前叫3, 66同823係就黎跌到渣到無嘅妖股
尋日就時間證明左一切之上年話823遲早玩完無錯, check完發現原來係負跌幅1x%
呢頭就3同823變過氣股, 要兩隻同幾隻增長股鬥升幅
個龍闊到10年前嘅保方都救唔到

功能最多應該係IB

用reits同保險增長股比已經CLS
仲要同9988

如果覺得呢堆股會跑贏3同823既時候
點解仲要買3同823？

未用到美股黎鬥已經好好 係鬥都揀隻同field嘅
6隻股黎分開12萬 同2隻股分12萬
淨係呢一點已經唔公平
其實又何必咁認真呢 大家都係點心不用分得那麼細

個個好似你呢個唸法果陣
呢堆股咪會超買囉...

我會守候大家。

有無好介紹

但派息要收40%稅都幾係野

睇住我地做點心

咁美股唔係主打收息嘅, 不過美股reits都幾唔錯, 扣完稅都唔差

二隻要負責打六隻今舖真係變左二打六

wfc

如果你覺得呢兩隻會跑輸
點解唔轉去個六隻？
咁奇怪

中電港燈引入世界各地天然氣發電 減少內地壟斷

重倉兩電

日巴你係咪沈大師d fd黎？
成日行得咁前

中電特價時間已過

今日真係大開眼界

原來買股票唔係講升幅 唔係講點賺最多錢
係要講公唔公平

現價個預期息率都唔差, 未算完

為咗支持日巴 我停供煤氣 去供中電

中電都唔係好

我都愈黎愈少上黎

其實係返工多野做，想上黎都冇時間

日巴認真了
屌，我想影低佢，整個時間「廊」
到時叫醒我

唔好做呢啲曬時間

係呀唔好供

老人股,後生仔供來做乜....

咁學你短炒778囉

我只係想平穩地增值

對唔住，我太興奮已經整好

用左15分鐘追post，邊追邊整好

我可唔可以揀幾隻ETF同日巴玩

收到
月供post終於有新野睇下

搞到好似有條友揀股挑戰畢菲特咁
下個post要放#1, 大家3年後見證成果

你竟然同個偷換概念撚一齊玩

定玩2020 大家心水股，人人可參加，每人10萬，連埋息，睇下邊個揀既組合係年尾跑贏

兩個股票組合 純粹鬥回報高 係一個數字上既比較

請問有咩概念？ 點樣偷換概念法？

好難得月供post有野玩

成個post有氣息佐

正, 反正2020年新氣象
換哂日巴D淡文落#1
#1 果D圖可以下架

主席既圖要直到永遠

不如用apple,tesla,tqqq比啦,拎堆增長股黎比都on99

日巴 我支持你架。唔好理班廢柴 佢地只俾唱好 唔俾唱淡

咪係囉 你估愈多隻就愈著數架咩。
我個倉求其一隻 都屌打好多巴打成個倉喇

跌市 823今日升定跌

明知會跑贏點解仲要供e個組合

睇得咁準不如long call TQQQ, UPRO

All in孖展買落去

Drop to zero

我都係
轉眼間下年就供第三年

我又玩

我4月開始 斷供到9月先一想供幾隻

垃圾股唔好供

823今日跌幾多

今日之後 823正式進入點心時代

得我先制衡到日巴

我盡量控制佢啦

我都覺得日巴有道理

你哋玩月供會唔會趁高位賣貨？

定一路儲落去？

長揸比個孫

我又唔係同隻股票拍拖 要學識止蝕止賺

2個倉
月供=基本面變左 睇價放，其他高位都會留
手動=會岩價就放

煤氣一個月高位

模擬倉有咩好鬥
真心白銀先玩

留返啲錢9，10蚊再溝 一季跌1蚊

好想入1876

屌那媽 尋日先話個倉就黎平手
今日又跌左成千蚊

10

再溝

成交好低wo

三個浪既升幅都係9.幾%
呢個浪好大機會見頂。
已加沽 升穿琴晚高位就止

原來半日市

講唔公平 個開始時間就真係對我個組合唔公平啦

呢一刻3同823已經係高位回左兩成

而我個組合基本上隻隻都係歷史高位

唔夠時間跌

招股價都跌穿埋wo

就係穿左先想買

咩呀 823而家咪最高位
之後只會跌
點會唔公平

我指每個月入1手溝

778 真係食屎

唔洗解釋咁多 支持你

王生臨尾加大回購力度？
升乜

11@1000

跌係月供最開心

穿咗11了

穿咗11就有排跌 唔急住入

823升咁多

我覺得係d人諗住改100 蚊後多左散戶入，會升高，所以買定等升

我投資史上最黑暗既一日

52週低

臨收市升果下鬼異

6-11月頭見佢無跌過，以為好穩陣，點知慘劇就咁就發生左喇

1月2開始 就係大點心食細點心

不過到最後大芋都係會大小通吃

想沽哂中銀月供股啲碎股 想問知唔知手續費收幾多？每隻股計？

9蚊樓下特價盡掃

11蚊炒得太貴 唔值

10蚊計算合理 5厘息

年頭all in 2800最少贏9%

半咩日市 屌
又唔見打工仔番半日

港鐵11月份本地載客量1.1億人次 連跌3個月後回升

即係今年冇9%全部做哂點心

我個倉港股衰過點心
美股好好多

成個組合來睇 好過通脹

31蚊就守下啦

我屌 6823 12.1成手蟹貨

一齊坐

12.24

中銀現在係咪首12個月免50蚊
舊客有冇呢個優惠

拒絕中銀啦
月供大把選擇

yes
所以放棄BOC

大家好我係一粒花生，轉致富後供得半年

好平淡嘅成績 繼續佛系月供

3 5仔派息

全靠派息同short call

3月開始

月供7k各一半

呢隻有d希望既

做乜個個貼倉
真有錢

等緊你貼

今朝掛206入唔到baba

長線持有啦 遲早會升番

短炒賣哂？

賣晒 等個市跌返再買

2020重新出發 唔再做點心喇

happy new year
有咩想講， 唔準講粗口

五大訴求，缺一不可
光復香港，時代革命

做燒味

唔做點心學咩人月供

唔好講埋d衰野喇

我想見番以前果個主席

呢句野兩個月前d人都係咁講

做乜多左咁多人講BABA美團？

周圍唱 引人高位接貨

咁我要唱好6823

跟你發達

唔是講笑 1876下降軌起碼要跌多20%

供盈富

我覺得新經濟股一手手買好d

所有股都係一手手買好D，本多終勝

海事巴

無喇 仲有邊個揸住

冇人用
冇人租
冇人搭

鐵三角組合

廣告都會少左，仲邊會有人供

我

True

無人鐵三角

光復主席

再玩會比人裝修我

反修例引起的示威活動持續多月，港鐵 （00066） 本地服務每月總量連跌3個月後，終見反彈回升。

港鐵公布，11月本地服務每月總量1.1億人次，按年跌24%，按月則終止3連跌，回升1.7%，不過距離7月的1.38億人次，11月仍大減2791萬或兩成。

港豬愛港鐵

咁你走喇 你仲有面喺到咩

得2個原因港鐵無人用
1. 你接受唔到
2. 你唔肯接受

得兩個原因主席會食負皮
1.你係主席
2.你叫i-vtec

祝各位新年快樂

中銀供滿一年兄弟有福了
喜迎中銀月供3:1積分

仲未夠一年 你分d俾我得唔得

祝各位巴打絲打長賺長有

┏━━┓┏━━┓┏━━┓┏━━┓
┗━┓┃┃┏┓┃┗━┓┃┃┏┓┃
┏━┛┃┃┃┃┃┏━┛┃┃┃┃┃
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可
┃┏━┛┃┃┃┃┃┏━┛┃┃┃┃
┃┗━┓┃┗┛┃┃┗━┓┃┗┛┃
┗━━┛┗━━┛┗━━┛┗━━┛

祝大家愈供愈抵供
財自日股價先爆升

各位戰友 新年快樂2020

新年快樂!
祝你D貨愈供愈平

祝你愈供愈多蟹貨

Happy new year!

點心們新年快樂

12月頭開始買股票
今年4%return

地政總署最新公布西九龍廣深港高鐵站上蓋，商業地其餘入標價，包括第二標價的322.9億元，以及第三標價的221.2億元，當中新地(016)以422.3億元高第二標價近100億元，並比第三標價多一倍

當日地段截標，除了新地外，長實（1113）以及由華置（0127）、恒基（012）、利福(1212)、信和（083）與九龍倉置業（1997）合組的財團都有入標

16洗唔洗咁進取 高成100億

如果政府真係會派1萬蚊消費卷
823直上紅底

新年快樂心想事成

即買即賺
賺錢就係咁簡單

供左幾耐?

大新月供毒撚路過
All in 3號仔/1038

根本中女市場成熟, 市場又大
轉玩中女了

6823 一年低位

大貓計埋息都係打個和

年半 6823 788 285唔係月供。未分返開

臨收果時先穿11
Drop to zero la

大新收費如何？

第一個交易日未到已經冇左半個POST

逢假期係點心交流日
一完左假期 呢班點心就掛價錢牌等比大戶食

長線倉短抄大法

首選指數ETF

挑選月供股票，筆者傾向揀穩健長綫上升可能性較大的股票，指數ETF絕對是首選，有盈富基金 （02800） 、安碩A50 （02823） 及南方A50 （02822） 可供選擇，這3隻屬於最為穩陣；如果只供一隻的話，建議三揀一去供。

在公用股方面，中電 （00002） 、煤氣 （00003） 、電能實業 （00006） 及港鐵 （00066） 可以供，而港燈 （02638） 及粵海投資 （00270） 僅得中銀的月供計劃可供選擇。

房託（REITs）是不少人會投資的收息股，但滙豐及中銀的月供計劃選擇有限。兩家銀行的月供計劃均有領展 （00823） 可選，而中銀則多了冠君產業信託 （02778） 及越秀房託 （00405） 可供選擇。

操作方面，如果打算制定月供股票投資組合，每月投資5,000元，可參考以下建議。

$5000打造低風險月供股票組合

於低風險投資組合，建議將資金平均投資於盈富基金、中電、電能實業、領展及友邦 （01299） 。中電、電能及領展以前都分析過，現時不再花筆墨寫。

盈富基金是追蹤恒指的指數ETF，而恒指過去幾年多數在市盈率8至12倍區間上落。當恒指升至30000點之上，PE又高於12倍，就可以分段沽出獲利。盈富的股息率約3.4厘，未到目標前可持有收息。在獲利後，等PE回落至10倍，再分注買回。切記資金要重新投資，不要套現後用了來消費，複息投資是最終累積財富的王道。

友邦目前最大的憧憬是內地業務增長，所以第三季表現受到香港情況影響，而表現不濟也無損投資者熱情。在2019年上半年，友邦中國新業務價值按年增長26%，是增長最快的地區。友邦早前宣布從平保 （02318） 挖角首席聯席執行官李源祥擔任首席執行官，消息一出，已燃起市場對友邦加速中國發展的憧憬。此外，雖然友邦股息率不高，只有約1.6厘，但從2011年至2018年計，複合年增長率（CAGR）高達17.9%。目前內地保險滲透率仍偏低，友邦盈利及派息應有持續增長空間。

另外，若稍為進取，可將電能轉為粵海投資；友邦可考慮以騰訊 （00700） 或平保取代。

粵海投資主要是靠向香港賣東江水賺錢，屬廣東省粵海集團旗下，業務亦包括物業發展、發電、百貨、酒店、道路及橋樑等。近10多年持續上升兼派息。截至今年9月底，粵海投資收入按年增14%，至113.5億元，而歸屬公司所有人溢利按年跌2%。由於三年供水協議即將屆滿，2021年至2023年供水協議快將商討，就成為短期股價不利因素，但筆者相信不斷續期及加價的可能性較高，但過多不同業務是公司的潛在風險。

日巴就到，我走去維園先，各位幫手頂住

823商戶的租金對銷售額比例由2016年11.7%一直升到2019年14.4%

愈來愈唔健康 不過呢度啲人會當睇唔到

若要生活好, 要聽日巴講

唔係好押韻wow

若要生活好, 勿聽你講

若要2020好，要block i vtec

若要2020好，要買安踏

文章中間講823 講得幾好

幾點總結：
1. 邊回購同註銷單位托價（不過托唔起），但同時又邊向管理層同董事發出大量單位作獎勵 （有管理層沽貨離場）
2. 舊業務有挑戰，要用好多資源發展新業務，咁除左模糊左本來做得好既舊業務之外，仲更加可能新業務搞唔掂被逼係舊業務割肉
3.領展生意不和互聯網融合

日巴仲未夠貨？
孖啦 等唔到你了

孖展買沽？

5仔都要俾人裝修了

無錯

關於第3點…另開子公司搞第2個品牌搞掂。當然，展展管理層未必想咁做

5仔都比人裝修
香港人唔好用銀行，將d錢擺晒落月餅盒到

金沙

38 一個月 半年存倉費150
信用卡上限5000

降準啦，降準啦，大嗱嗱8000億，2015大時代即將重演

無聽過愈降愈衰咩？其實降準真係無咩大不了

其實咩係降準?

自己google

聽日展展開始爆升

最後的大爆升

降低銀行準備金咁講咪好好地大家明囉，d大6野係要簡化到睇唔明先開心既

繼短炒2800 後，再有短炒展展

降準 + 簽協議 = 爆升

5仔有排跌

5號隻獅子著火

幾乎所有財經新聞係咁講

可能火燒旺地呢

大家嘅煤氣點處理？
我自己就繼續供 冇加供冇減供

我都係

日巴 823聽日跌幾多

等緊日巴指示
日巴唔叫買,我唔買

今晚多左佢50人比人炒牌....

大家梗係strong hold+瘋狂加供啦

呢度得我睇淡煤氣

有冇新既月供時間表？

點解大家把口就屌我睇淡 身體就咁誠實

唔好搞文物啦

個市唔睇呢啲

【動大事2019】喪減領展、清倉新地 黃國英：港企明年最大地雷

他透露，從前五大持倉的領展（823）已跌出十大，而新地（016）亦沽清。

另外，他指出香港價值一般是收租股，不過在現時經濟不景的情況下，「香港應該係走向台灣條路，租金唔會有咩特別前景」。

明年港股要邁向三萬點，則要視乎阿里巴巴（9988）同美團（3690）何時染藍，以及香港局勢緩和，坦言「我哋都唔求領展新鴻基好番好多，但我哋需要AIA （1299）」。

繼蘇民峰之後 又一個前823好友沽貨離場

【專訪蘇民峰】領展愈睇愈唔對路

點可能40幾蚊買，炸一聲（3年間）升到80幾蚊，升一倍！佢又唔係高科技公司，點可能呢？愈睇愈唔對路，放下一萬股，放下一萬股，咁就放晒。

下個月供9988 1299 3690 1109
823呢d垃圾一早就要變仙股

baba美團入恒指既話 指數破頂可期

存一百萬，原本規定最少保留10萬
宜家降準，keep 5萬
咁個5萬銀行咪可以借出去比人收息

侵侵等陣話唔簽住

隻貓變左隻花貓
聽日跌幾多

睇過#1未

隻貓又唔會影響營運

聽日沽晒5仔

踏入2020年，部分公共服務元旦起加價；而政府的多項補貼，亦在新一年陸續實施。

中電及港燈分別加價2.5%及5.2%，但政府同時推出電費補貼，分階段向每戶注入2000元，預計可抵銷加電費影響。

風水來, 好似呢度咁
只要你下個PO 刪哂#1 D圖
大家月供就會賺錢

聽日個市升幾多

日巴講得無錯
利申：聽日會變10手823持有人

唔簽就即刻開始供美股

不了，咁我要保留圖，廿幾三十年後先刪都未遲

this is the top

得中銀 有冇大貓

大貓著晒火
仲邊有人用

問日巴

點睇都係跌 跌唔到落60蚊唔收貨

@日
Btw 823今日升定跌既問題變左日常

台巴今日都咁早

比屋企人嘈醒左你地都好早

盈富全年9%
真心月供回報低過呢個係咪即係叫我簡單d供盈富就得？
都未講vti voo 31%
qqq 39%
vt 27%

愈黎愈多人關注 又降低入場費 就黎俾人玩到殘哂 好快變垃圾股

凍醒左

同意
快走

仲買2800？ 訓身voo好過

Etf 首選美股 次選中國

正解 買2800不如買1299恒指權重股好過 非支那公司

有無統計過買頭4隻既恒指股 回報係唔係已經高過2800

5仔應該2019/1/2開市價 60.8
現價60.85

呢樣真

得5仔廢 其他應該唔錯

派咁少 已經唔care股息

無問題 1299絕對好股黎

咁就應該投資內險 都係果句市場夠大 人民生活質素提高左自然會買保險呢樣野

新一年第一日跌幾多

再買埋醫藥股 不得了

今日set返唔知趕唔趕得切

月供手足坐穩未

無用啦 人難逃一死

醫藥股 必須品

2020又再出發

2020開始供2020

恭喜大家多左幾手823

領展房產基金一百

正式進入點心時代

唔知今次又有幾多老散比大戶食

好肉酸

即係話會升到$100咁解

柒到唔敢睇

823點心呢

咩撚野一百

又話會爆升
升曬啲大陸股

港女唔可以用常理佢理解

隻隻改個時都係咁

無港資
只有中資

當年舊登見到間碟巴打教
一供就供到依家了
都未有打算放

成績如何

升到咁 唔供喇

咪就係張ticker圖囉

上面降準嘛

信騰老師睇吓#1有冇位加

升市，但隻股跌緊

823又跌

823

2388搞咩呀 係咪唔應該堅持持有

供1038表示已經睇化左

2800果然連登仔越踩越要買

入場費低左 一齊短炒823喇

下期加返

日巴原來係岩ga

小點心推唔起股價

我今個月已經開始供9988 1109 1299 270
跟日巴搵食

信錯左連登仔買 3 同 823

[/member]

以後只信日巴

939我求下你唔好再升啦

升又嘈 跌又嘈

唔升點賺 唔跌點入貨

之前有張月供期望圖 月供時大跌 供完後大升 每個月都要咁loop

展展正一垃圾

我一向睇淡有哂理由 有哂分析
但就比人當假膠

我錯了

不聽日巴言 吃虧在眼前

計埋息仲-緊4%

計埋-1.6%

成個倉得992升
16 823屌

美團救全家

6823 食屎喇

美團又新高了

升緊300點 但個倉日收益係負緊數

我-4.2% 比3, 823 同 6823累撚死

美團日日賺

放咗一半煤氣 轉攻美團

我唔玩啦

大戶：點心們 我地2020 月供劇本冇變

一樣

真係唔知自己買乜9

又係果個講法：大多數投資者以為自己好叻，可以跑贏大市，但最後發現都係跑輸…所以買2800 係最好既

以後本人只買/供 66、2800、435

66 同435 都要cut
2800 日日賺

新手睇月供post被騙，原來龔蛇2800是對的

唔通要28500先開始供盈富....

龔蛇推:
中國銀行（03988）
中國石油化工（00386）
交通銀行（03328）
建設銀行（00939）
新世界發展（00017）
中國海洋石油（00883）
中國神華（01088）
中銀香港（02388）
滙豐控股（00005）
中國移動（00941）

五號仔一路都有供緊

成批都係狗股喔 除左17

823收82.3

所以呢個post元祖係正確
買2800真係冇死

唔通30000先開始供咩

我試過2018開模擬倉玩狗股輸到仆街

是但啦
月供友會哄用老母d身家
去幫自己月供

咁供500

個個買哂連登精選 結果

連燈

重上3萬點得唔得

唱好邊隻死邊隻

今日友邦先報捷 勁到呢

大市升3XX點，我個倉先上得4百幾蚊

元祖2800

用ft

佢都係用緊ft

我12.7
搭程巴士都冇左

決定停供3號，但keep貨
轉去2800同2822

算啦,借住比政府填海起屋啦
反正65歲先拎得

屌主席今日做咩咁正常
講個事實出黎

個市升好似同我地呢d老散無關咁
跌就關

今個月致富幾點cut月供

比人hack既Ftrade

又黎兩萬六唔供 升番先供

根本係700頂上黎

唔玩喇 佛系2800算喇

認真玩去睇下香討個月供post , 人地又有blog又有片又有自己record , 教學詳情到

2800日日賺 成堆垃圾股買黎託

有冇巴打有留意ＸＴＲ環球 ()？

2800除左
無得聽業績收禮物食西餅
都無乜壞處

今次我就正皮你喇

留名
出年個個屌2800負/低回報

2800 雖然回報唔高
不過穩賺 揸得好安心
龔蛇萬歲

有月供post架咩 唔見既

政府搞夠隱陣
自家製香港政府ETF
港交所
港鐵
盈富

連登仔真係好中意一時一樣

你睇番12頭個post 有巴打跌到頂唔住沽哂貨 定期先係日日賺

高追低沽

佢有唔同人既blog紀錄買左乜有乜回報 , 好過睇連登仔9up

咁你咪番鄉土囉

果度都無日巴D FD係度唔好挽
呢度好挽D

有，利息太低…食息黎講唔係好掂…

想睇下分析咪睇果到 , 想同人交流下吹下水咪呢到 , 又唔係叫你去時事版睇班藍屍留言

少年你太年輕了
上連登不要太認真
我地只係一班廢青吹水
要學野去睇書睇blogger啦

呢度d人唔係交流下吹下水
只係圍爐取暖

上連登拎中銀月供時間表
再上香土睇分析
一舉兩得

有乜野令你覺得得呢隻野係值得堅持持有?

你有冇須要反思下你對優質股既定義?

眾人皆醉我獨醒結果係輸多兩錢重

想請教下各位師兄
我一直都係用緊牛牛
但依家吾想用牛牛！！
借問聲 致富/一通/Citibank 邊間好？

吾你

之前月供POST既問卷調查，請問有結果未?

.....的時候

而家賣左佢扣埋手術費只係打個和
諗住中銀應該有d質素保證

月股日升爆廠 阿婆都識玩

恆指準備2萬9
823升定跌

免佣真係好正

跌

又要買貴貨了

6823勁假11.4

上到30000點係時候掃7500

收巿咪又係11

同麵神一齊坐

仲未返到家鄉

唔跌都升得少, 大升市個個都係避險股到抽錢泊去強勢股

升到驚

真 所以都係2800贏

11.32

呢隻長揸唔放
收息留比孫

美團救全家

我均價12.36

升咗千幾點 12都係唔識郁

真係不動如山

今個月仲供唔供好 升到咁

呢個問題3萬點再問

月供係持之以恆

重課11.69

6823 收巿唔穿11當贏

日巴做淡訊號

等緊慢慢溝返穿12蚊

升

見到綠色就躁底最愛紅色

我諗住都係咁，每個月出糧溝1手左右，溝到5月派息應該有錢賺

823仲係紅字

823可以滿足你既願望

大戶 一手手月供

光合作用大法

好似比人踢出咗痕指咁

好彩未買

1299完全無左入貨位

6823 特價時段完左？

用呀爺股市機制睇
紅升綠跌會開心d
如果唔係番工無心機

完了吧
如無意外

聽到真係好開心

1299成42倍pe點供？

好撚廢
爆到車尾燈都見唔到

期待5G 發大財

好快就話後悔冇all in

呢度大部分巴打都係呢個range

轉供2800算9數

11蚊得一手

發大財

你不如買2800啦

我仲記得2018年年尾我倉比恆指多5-10%
今年年尾就比佢追過

2800無得輸 升又平穩 跌又可儲貨
波幅又穩定 蛇哥真係無錯 好後悔無入

利申 823係我鐵膽 不動過明王

都係月供好 this is the top買美股真係買唔落手

家用倉正數
自己倉仲負緊
對得住呀媽

823變佐一手100股 方便佐散戶走貨

都要入場買美股
top top下就唔覺top

岩岩沽哂2800

點解823升市跌市都係跌

散戶俾大戶食曬咪坐火箭

最近升襯都大陸股 唯有咁呃自己

用咩app整架？

有諗過好冇買恒指主要既成分股

以三隻去揀 我會
一隻權重股1299
一隻reit
一隻etf

無懼股市震盪 繼續揸實d股票先

Free falling

ticker web版

點解1038升市跌市都係跌

再唔供上50倍

佢笑緊我地on9仔

823弱撚到

簡直係峰迴路轉明明綠燈轉眼變成紅燈

當大家都好樂觀既時候 就會行反方向

823升市就係避險股
跌市就high beta股
都on99

由爆升變紅燈 港女真係港女

佢個pe真係好誇張

無留意823一排，改左名既

請大家記得823 $99貨

點解既 點解既
幾時先種到樹出黎

有1038 閃紅閃綠好開心

我扣佐安全帶啦 升得未？

公用股 收息股無乜點升
好明顯資金去哂d增長股果到 牛市特徵

供 6823 好唔好？

好

而家得隻 5 號仔揸手，想揾其他嘢供，定係供美股好啲

連登又開始吹捧6823

佢已經唔想再笑我地

跌到$10

用開牛牛睇即時價位，見到篇咁ge 文
佢係咪真係當大陸人傻

對於這一觀點巴菲特非常贊同，並在投資過程中堅持運用，當作挑選投資企業的重要準則。

筆者運用這個準則，嘗試在港股找尋一些符合條件的公司。

幾乎每個香港人都有至少一個恆生/匯豐銀行户口；每天喝維他奶；通訊使用Wechat；手遊/電競一定是玩QQ的；休閑運動服一定是穿Fila；買保險一定是首選AIA；落街食飯一定是大快活/大家樂；叫外賣一定是美團；網購一定是淘寶天貓......

這些公司都是在中港市場（甚至歐美）具有巨大的品牌影響力，消費者慣性地選擇它們的產品和服務，讓它們持續產生豐厚的利潤，只需運用少量保留盈餘再投資就能產生更大利潤，毋需舉債，維持穩健的財務狀況

823都係差少少上到100之後就

交通一定搭地鐵

行街一定去領展
煮食一定用煤氣

日巴就到 我走先 你幫我頂住

2638

本來之前係想入嘅，只係一路冇落手

少少地供住先

大家覺得股票組合應唔應該好似巴菲特話齋
將資金集中投資落某幾隻有信心既股票度？ 我想重新整合過個組合

無落手係因為唔岩你目標價啫

港女美女各有所長
睇你鐘意咩口味

跟日巴重整組合

倉唔跟市升但跟跌

我既組合就係....All in 2800

咁複雜嘅
但求收得多息啫，同埋每手成本低

跌到月供日

你有佢咁勁，諗到邊幾隻升咪得囉…無既話etf同買6-8隻分散風險好d…

長和做乜無啦啦插左落去

今日個市好奇怪

佢重注嗰四隻真係冇得輸

佢點止4隻

話說啤巴去咗邊

唔通被捕???

屌 返工唔洗做咩
你哋個個被動收入 我就主動收入

我自己心水係12 趁佢平諗住瘋狂儲貨

依家唔算平，我覺得只係合理價

難左d喎

仲有每天上月供post

不嬲都係咁做 唔好以為分散得多就安全

一堆點心 9蚊又話等8蚊
8蚊又話7蚊
我送埋比你好唔好

長和呢d垃圾唔知買黎做咩 股價又唔識升 息又唔係多 得4.幾
我買隻內房 股價平穩增長 息得3.幾好撚過

6823

多謝主席
你送俾我 我成本價0蚊 點輸？

係我就唔忍

1997唔肯減租俾LV

新一年 改變下策略先

咁幾錢先值得買入？38蚊企左好耐

823 992 16 66日巴list 揸到年尾